====
FAQs
====

.. contents:: :local:

| Q: 音标乱码怎么办？
| A: 重启计算机。
|
| Q: Aboboo能播放我自己硬盘上的MP3吗？
| A: 可以！直接打开就行。 进一步了解 :doc:`MP3 </ref/mp3/overview>`
| 
| Q：Aboboo能加载MP3的LRC吗？
| A：可以！如果lRC文件和MP3在同一个目录，只是文件扩展名不同，Aboboo会自动加载LRC；否则，请通过 :menuselection:`课件 --> 加载字幕` 加载LRC文件。
| 
| Q：Aboboo能手工断句吗？
| A：可以！ :doc:`手工断句 </ref/manual-segmentation>` 
| 
| Q：如何循环播放一个文件？
| A：:menuselection:`播放列表 --> 右键菜单 --> 播放模式 --> 单首循环`
| 
| Q：下载了最新补丁包，安装不了？
| A：补丁包不是通过双击运行来安装的，请通过覆盖原来Aboboo.exe进行更新。
| 
| Q：英文版Windows环境，界面部分文字乱码，部分文字正常，怎么办？(V2.3以前)
| A: 修改区域语言选项为中国和简体中文，改三个设置：①格式--当前格式 ②位置--当前位置 ③管理--非UNICODE程序中所使用的语言。
| 
| Q：中文版Windows环境，界面部分文字乱码，部分文字正常，怎么办？
| A：最大的可能是你运行过 Tell Me More,这是软件每次运行都要把注册表中的字符集修改。修改之后会影响所有非unicode的软件，解决办法如下：请在 **运行** 中输入 **regedit** 进入注册表编辑器，找到 HKEY_LOCAL_MACHINE\\SYSTEM\\CurrentControlSet\\Control\\FontAssoc\\Associated Charset，将 "ANSI(00)" 项由 No 改回 Yes，重启计算机。
| 
| Q：什么叫快捷键？
| A：Aboboo在焦点状态下（即在屏幕的最前端）你按下去起作用的键。
| 
| Q：如何最快速的回到文件开头播放？
| A：默认快捷键 Ctrl+` (Esc下的那个键)，全局键为Ctrl+Alt+`
| 
| Q：如何快速切换播放模式？
| A：默认快捷键 Alt+F
| 
| Q：如何在 **正在学习** 界面中快速隐藏波形？
| A：默认快捷键 Alt+E 或 在内容区（中间最大的区域）点击鼠标中间键 或 点击内容区最右侧的波形图标
| 
| Q：如何快速调出或退出字典？
| A：默认快捷键 F12 全局键 Ctrl+Alt+F12 (Aboboo隐藏状态下也可以)，这是个乒乓开关。
| 
| Q：Aboboo老板键？
| A：默认快捷键Alt+X 全局键 Ctrl+Alt+X
| 
| Q：什么叫全局键？
| A：只要运行了Aboboo，无论Aboboo是隐藏状态或躲在后面，只要你按下去就起作用的键。
| 
| Q：字典例句里面，小喇叭显示的颜色为什么有两种？
| A：淡蓝色的是真人语音的英音例句，共9万句；淡黄色的是真人语音美音例句，共6万句。
| 
| Q：在泛听某个文件时遇到难句怎么办？
| A：按一下 :kbd:`Ctrl-A` 加入 **我的句库** ，可以集中精力突破。
| 
| Q：字典中字体太大或太小了怎么办？
| A：按下 :kbd:`Ctrl-鼠标滚轮` 上下滑动调整； :kbd:`Ctrl-鼠标中间键` 恢复默认大小
| 
| Q：字典中的解释或例句中有单词不懂怎么办？
| A：双击这个单词。
| 
| Q：如何使用单词的美音发音或英音发音？
| A：如果是简装版，先下载两个语音文件( **mall\.dat** 和 **ball\.dat** 均不提供独立下载，请直接下载七合一字典包)， **参数设置** -> **单词发音** -> **语音库选择** 切换。
| 
| Q：如何打开课件编辑器？
| A：点击主菜单上的 **课件** > **课件制作向导** 。
| 
| Q： **课件未授权** 或 **课件授权已过期** 怎么办？
| A：选择 **是(Y)** 前往授权界面，按照提示获得授权。 进一步了解 :ref:`课件授权 <courseware-authorize>`
| 
| Q：视频不能播放怎么办？
| A： **参数设置** >> **初始化视频设置** 。
|
| Q: RMVB视频不能播放怎么办？
| A: |vc-redist-link|
| 
| Q：日文、韩文、法文、德文等语言和其他小语种在听写录入时显示不正常怎么办？
| A：在输入区右键菜单中选择字体设置，将输入字体修改为能够正常显示你所用语言的字体。
|
| Q：电子邮箱填错了怎么办？
| A：打开 **个人信息** >> **电子邮箱** 删掉错的，添加正确的并重发验证邮件。
|
| Q：声音滞后、破音、杂音、断断续续怎么办？
| A：最近是否安装了声卡相关软件（如录音软件）？如果没有，请升级声卡驱动程序。
|
| Q: 为什么字典只有英英解释？
| A: 因为你只安装了英英字典，图片、英汉/汉英、常用搭配、单词美音、单词英音和语音例句等字典在七合一字典包中，请下载七合一字典包并解压到data目录，重启Aboboo即可。

.. |vc-redist-link| raw:: html

   <a href="https://docs.microsoft.com/zh-CN/cpp/windows/latest-supported-vc-redist?view=msvc-170" target="_blank">安装 Microsoft Visual C++ 库运行时组件</a>
